var title = 'Психология / 151-200'; 
var questionCount = 50; 
var timeValue = 60;
var answerMixing = true;
var deadLine = false;
var about = false;
let syllabus = '';

showDetail();

let questions = [

                {
                    numb: 1,
                    question: '﻿Іс-әрекеттің неше түрі бар:',
                    answer: '3',
                    options: ['3','2','1','4','5']
                }
                ,
                {
                    numb: 2,
                    question: 'Бір жастағы бөбектің ойынының сипаты:',
                    answer: 'манипуляциялық',
                    options: ['манипуляциялық','сюжеттік','ролдік','образдық','қимылдық']
                }
                ,
                {
                    numb: 3,
                    question: 'Психологияның қай саласы жануарлар психикасымен адам психикасының ұқсастығын зерттейді:',
                    answer: 'салыстырмалы психология',
                    options: ['салыстырмалы психология','педагогикалық психология','инженерлік психология','балалар психологиясы','медициналық психология']
                }
                ,
                {
                    numb: 4,
                    question: 'Қысқа уақытқа созылады да бұрқ етіп қатты көрінетін эмоцияның түрі:',
                    answer: 'аффект',
                    options: ['аффект','стресс','құмарлық','көңіл','фрустрация']
                }
                ,
                {
                    numb: 5,
                    question: 'Флегматик бұл:',
                    answer: 'ұстамды, байсалды',
                    options: ['ұстамды, байсалды','ұстамды белсенді','ұстамсыз, белсенді','әлсіз, тұйық','көңілді, көпшіл']
                }
                ,
                {
                    numb: 6,
                    question: 'Ым-ишара, пантомимик, мимика арқылы сөз жүзіндегі емес қарым-қатынас жасау:',
                    answer: 'вербальды емес қарым-қатынас',
                    options: ['вербальды емес қарым-қатынас','қоғамдық пікір','вербальды қарым-қатынас','дипломатия','перцептивті']
                }
                ,
                {
                    numb: 7,
                    question: 'Қорқыныш ұғымы:',
                    answer: 'фобия.',
                    options: ['фобия.','аффект;','күйзеліс;','фрустрация;','рефлексия;']
                }
                ,
                {
                    numb: 8,
                    question: 'Ауыспалы, кейіпті ұстамсыз адам:',
                    answer: 'холерик',
                    options: ['холерик','астеник','меланхолик','флегматик','сангвиник']
                }
                ,
                {
                    numb: 9,
                    question: 'Зейіннің тұрақтылығы дегеніміз:',
                    answer: 'зейіннің ұзақ уақытқа сақталуы;',
                    options: ['зейіннің ұзақ уақытқа сақталуы;','зейіннің бір объектіден екіншіге ауысуы;','сананың объектіде тұрақталу деңгейі;','бірнеше әрекеттерді бір уақытта орындауы;','бір уақытта қабылданатын объектілер саны']
                }
                ,
                {
                    numb: 10,
                    question: 'Кешігіп еске түсіру процесі қалай аталады:',
                    answer: 'Реминисценция',
                    options: ['Реминисценция','Иррадиация.','Абстракция','Иллюзия','Апперцепция.']
                }
                ,
                {
                    numb: 11,
                    question: 'Сөйлеудің физиологиялық негізі қайсысына тәуелді:',
                    answer: 'ІІ-ші сигнал жүйесі.',
                    options: ['ІІ-ші сигнал жүйесі.','І-ші сигнал жүйесі.','Нерв жүйелері.','Мишық.','Қозу және тежелу.']
                }
                ,
                {
                    numb: 12,
                    question: 'Қанағаттанбаушылық сезімінен болатын көңіл күйзелісі:',
                    answer: 'фрустрация',
                    options: ['фрустрация','стресс','аффект','эмпатия','эффект']
                }
                ,
                {
                    numb: 13,
                    question: 'Пікір дегеніміз:',
                    answer: 'бір нәрсе жөнінде мақұлдау, не теріске шығару',
                    options: ['бір нәрсе жөнінде мақұлдау, не теріске шығару','заттың жалпы, мәнді қасиеті','бірнеше пікірден жаңа пікір шығару','құбылыстың жеке элементтерін тану','зат тұтастығын түзу']
                }
                ,
                {
                    numb: 14,
                    question: 'Ерік, бұл:',
                    answer: 'ырықты әрекет',
                    options: ['ырықты әрекет','ептілік әрекеті','ырықсыз әрекет','дағдылы әрекет','импульсті әрекет']
                }
                ,
                {
                    numb: 15,
                    question: 'Ұстамды, белсенді әрекет иесі:',
                    answer: 'сангвиник',
                    options: ['сангвиник','холерик','пикник','флегматик','меланхолик']
                }
                ,
                {
                    numb: 16,
                    question: 'Зерттеу объектісі адам болған барша ғылымдардың жетістіктерін біріктіріп, байланыстырушы білім саласы:',
                    answer: 'психология',
                    options: ['психология','кибернетика','социология','философия','антропология']
                }
                ,
                {
                    numb: 17,
                    question: 'Қиялдың психикалық процесс ретінде қызметі:',
                    answer: 'көріп, білмеген құбылыстарды өрнектеу',
                    options: ['көріп, білмеген құбылыстарды өрнектеу','жанама тану','элементтер деңгейінде тану','тұтастай нақты бейнеге келтіру','жалпы тану']
                }
                ,
                {
                    numb: 18,
                    question: 'Қиял елестеріндегі айырмашылықтар көмескіленіп, ұқсас белгілері біріктіріле образ жасау әдісі:',
                    answer: 'схематизация',
                    options: ['схематизация','акценттеу','біріктіру','иллюзия','аглютинация']
                }
                ,
                {
                    numb: 19,
                    question: 'Мінездің қалыптасу негізі:',
                    answer: 'өмір жағдайлары',
                    options: ['өмір жағдайлары','нәсілден','тума беріледі','рухани болмыс','бәрі де қатысты']
                }
                ,
                {
                    numb: 20,
                    question: 'Қабілеттер дамуының анатомиялық физиологиялық нәсілдік белгісі:',
                    answer: 'нышан',
                    options: ['нышан','ептілік','дағды','талант','дарын']
                }
                ,
                {
                    numb: 21,
                    question: 'Жоғары эмоционалды және қозғыш қимылы ерекше болатын темперамент түрі:',
                    answer: 'холерик',
                    options: ['холерик','флегматик','меланхолик','сангвиник','шизофреник']
                }
                ,
                {
                    numb: 22,
                    question: 'Адамның қоршаған дүниеге қатынасынан болатын психологиялық толғаныс құбылысы:',
                    answer: 'сезім',
                    options: ['сезім','зейін','ой','сөз','қиял']
                }
                ,
                {
                    numb: 23,
                    question: 'Ойлау үрдісінде жалпыдан жекеге қарай логикалық ауысу:',
                    answer: 'дедукция',
                    options: ['дедукция','индукция','ұғым','пікір','редукция']
                }
                ,
                {
                    numb: 24,
                    question: 'Туа берілген даралық тұлғалық ерекшелік...деп аталады:',
                    answer: 'темперамент;',
                    options: ['темперамент;','ес','ойлау','ерік','зейін']
                }
                ,
                {
                    numb: 25,
                    question: 'Алыптар бейнесін құрудағы қажетті қиял тәсіл:',
                    answer: 'гипербола',
                    options: ['гипербола','агглютинация','нақтылау','типтік бейнелер;','біріктіру']
                }
                ,
                {
                    numb: 26,
                    question: 'Гипократ бойынша сангвиник ағзасында ... басым болып келеді:',
                    answer: 'қан',
                    options: ['қан','өт','шырыш','қара өт;','су']
                }
                ,
                {
                    numb: 27,
                    question: 'Мысалы су перісі, айдаhар бейнелерін жасауда қолданылған тәсіл:',
                    answer: 'агглютинация',
                    options: ['агглютинация','гипербола','конкретизация','типизация','анализ']
                }
                ,
                {
                    numb: 28,
                    question: 'Түйсік ұғымы ... білдіреді:',
                    answer: 'заттардың жеке қасиеттер бейнелеуді.',
                    options: ['заттардың жеке қасиеттер бейнелеуді.','мінез-құлықты, іс-әрекетті реттеуді;','қабылдауды','шығармашылық тұрғыда;','сананы']
                }
                ,
                {
                    numb: 29,
                    question: 'Сана дегеніміз-бұл:',
                    answer: 'психикалық бейнелеудің жоғары деңгейі.',
                    options: ['психикалық бейнелеудің жоғары деңгейі.','арнаулы органикалық құрылым.','туа берілген мінез-құлық түрі.','жүре қалыптасқан ағза реакциясы.','ақыл-ой қабілеттерінің бірлестігі.']
                }
                ,
                {
                    numb: 30,
                    question: 'Психология ғылымының даму кезеңдері:',
                    answer: 'жан туралы, мінез-құлық, сана, психика.',
                    options: ['жан туралы, мінез-құлық, сана, психика.','психика, сана, іс-әрекет.','ойлау, сөйлеу, есте сақтау, қиял.','Психикалық процестер, қасиеттер.','сенсорлық, перцептивтік, интеллектілік.']
                }
                ,
                {
                    numb: 31,
                    question: 'Жоғары дәрежеде дамыған материяның жемісі – мидың қызметі қандай процесс:',
                    answer: 'сана',
                    options: ['сана','психика','ойлау','түйсік','қиял']
                }
                ,
                {
                    numb: 32,
                    question: 'Шетел психологиясының негізгі ағымдары:',
                    answer: 'бихевиоризм, гештальтизм, фрейдизм.',
                    options: ['бихевиоризм, гештальтизм, фрейдизм.','өріс, оқып-тоқу, рольдер.','детерминизм, іс-әрекет бірлігі.','синестезия, сенсибилизация.','сенсорлық, перцептивтік, интеллектілік.']
                }
                ,
                {
                    numb: 33,
                    question: 'Психология ғылымының салалары:',
                    answer: 'педагогикалық, өнер, заң, медициналық.',
                    options: ['педагогикалық, өнер, заң, медициналық.','бақылау, эксперимент, тест.','Социометрия, модельдеу.','егіздер, салыстыру.','Сауалнама, сұхбат, қызмет нәтижелерін зерттеу.']
                }
                ,
                {
                    numb: 34,
                    question: 'Іс-әрекеттің негізгі түрлері қандай:',
                    answer: 'ойын, оқу, енбек.',
                    options: ['ойын, оқу, енбек.','қарыс-қатынас.','қоғамдық пайдалы еңбек.','білім, дағды, шеберлік.','ғылыми, кәсіби, шеберлік.']
                }
                ,
                {
                    numb: 35,
                    question: 'Алғаш психологиялық зерттеу лобараториясы қашан ашылды, негізін қалаушы кім:',
                    answer: '1879 ж. В.Вундт.',
                    options: ['1879 ж. В.Вундт.','1920 ж. И.П.Павлов.','1732 ж. Дж.Морено.','1870 ж. И.Гален.','1905 ж. И.В.Лазурский.']
                }
                ,
                {
                    numb: 36,
                    question: 'Қарым-қатынастың түрлері:',
                    answer: 'вербальды, вербальды емес, тікелей, жанама.',
                    options: ['вербальды, вербальды емес, тікелей, жанама.','іс-әрекет, сөйлеу.','сөздік, сөзден тыс.','ойын, еңбек, оқу.','ойлау, сөйлеу, түйсіну.']
                }
                ,
                {
                    numb: 37,
                    question: '«Педагогика» атты психологиялық мазмұнда жазылған еңбектің авторы кім:',
                    answer: 'М.Жұмабаев.',
                    options: ['М.Жұмабаев.','Ш.Құдайбердиев.','Ж.Аймауытов.','Ш.Уалиханов.','С.Торайғыров.']
                }
                ,
                {
                    numb: 38,
                    question: 'Адамдар арасындағы қарым-қатынасты анықтауға арналған :',
                    answer: 'социометрия',
                    options: ['социометрия','тест','модельдеу','анкета','интервью']
                }
                ,
                {
                    numb: 39,
                    question: 'Естің физиологиялық негізін түсіндіретін басты теория:',
                    answer: 'доминанта',
                    options: ['доминанта','көрнекі-бейнелі жаңғырту.','анализаторлардың қызметі.','ассоциациялық байланыстар.','қозудың оптимальды ошағы.']
                }
                ,
                {
                    numb: 40,
                    question: 'Психология ғылымының дүниеге тұңғыш келген жері:',
                    answer: 'Ежелгі Греция.',
                    options: ['Ежелгі Греция.','Ежелгі Египет.','Ресей','Рим','Германия']
                }
                ,
                {
                    numb: 41,
                    question: 'Қабылдаудың қасиеттері қандай:',
                    answer: 'таңдамалылығы, жалпылығы, иллюзия апперцепция.',
                    options: ['таңдамалылығы, жалпылығы, иллюзия апперцепция.','көлемі, бөлінуі, аударылуы, тұрақтылығы.','синестеция, сенсибилизация, адаптация.','көлемі, таңдамалығы.','тұрақтылығы, адаптация, иллюзия.']
                }
                ,
                {
                    numb: 42,
                    question: 'Ағылшын психиатрі, психологі З.Фрейд қандай ағымның негізін салды:',
                    answer: 'психоанализ',
                    options: ['психоанализ','бихебиоризм.','рольдер теориясы.','когнитивизм.','необихевиоризм']
                }
                ,
                {
                    numb: 43,
                    question: 'Социометрия әдісінің негізігін салушы :',
                    answer: 'Дж. Морено.',
                    options: ['Дж. Морено.','В.Раих.','З.Фрейд.','А.Адлер.','Дж.Локк.']
                }
                ,
                {
                    numb: 44,
                    question: 'Психикалық қасиеттерге не жатады :',
                    answer: 'мінез, темперамент, қабілет.',
                    options: ['мінез, темперамент, қабілет.','ойлау, сөйлеу, қабылдау.','сезім, эмоция.','түйсік, ойлау.','қабылдау, ес.']
                }
                ,
                {
                    numb: 45,
                    question: 'Сыртқы дүние заттары мен құбылыстарының байланыс-қатынастарының миымызда жалпылай және жанама түрде сөз арқылы бейнеленуі:',
                    answer: 'ойлау',
                    options: ['ойлау','қиял','сөйлеу','қабылдау','түйсік']
                }
                ,
                {
                    numb: 46,
                    question: 'Доминанта теориясының негізін салушы кім:',
                    answer: 'А.А.Ухтомский.',
                    options: ['А.А.Ухтомский.','И.П.Павлов.','К.Д.Ушинский.','Д.И.Узнадзе.','А.С.Макаренко.']
                }
                ,
                {
                    numb: 47,
                    question: 'Қабылдаудың түрлері қандай:',
                    answer: 'уақытты, кеңістікті.',
                    options: ['уақытты, кеңістікті.','ырықты, ырықсыз, үйреншікті.','арнаулы, арнаусыз.','көру, есту, дәм сезу, иіс сезу.','арнайы, үйреншікті.']
                }
                ,
                {
                    numb: 48,
                    question: 'Қиялдың негізгі түрлерін топтаңыз :',
                    answer: 'актив және пассив.',
                    options: ['актив және пассив.','ырықты және ырықсыз.','механикалық.','үйреншікті.','көру, есту, дәс сезу.']
                }
                ,
                {
                    numb: 49,
                    question: 'Сезімге қатысты ес - бұл:',
                    answer: 'эмоциялық ес.',
                    options: ['эмоциялық ес.','қозғалыс есі.','көріп есту есі.','образды ес.','ұзақ мерзімді ес.']
                }
                ,
                {
                    numb: 50,
                    question: 'Эмоциялардың түрлері қандай :',
                    answer: 'көңіл, аффект, құмарлық.',
                    options: ['көңіл, аффект, құмарлық.','ырықты, ырықсыз.','адамгершілік, шығармашылық, эстетикалық.','актив жіне пассив.','уақытты, кеңістікті.']
                }
                ,
];
showqa();